共機來犯！2轟六配掛彈道飛彈 突轉向朝台灣直衝

記者周楷、李維庭／台北報導

中共軍機近期不斷擾台挑釁，光是6月份就高達10次，頻率相當高，而現在更傳出6月底時有2架轟六戰機竟然轉向朝台灣而來，不只距離台灣只有300公里，上頭甚至還配掛射程180公里的飛彈，情勢一度緊張。

空軍廣播：「中共軍機注意，你已進入我中華民國防空識別區，影響我飛航安全，立即折返脫離。」

廣播警告驅離，像這樣共機擾台光是6月份就高達10次，而現在還傳出解放軍的轟六戰機竟然想進逼台灣。

據了解，6月底有2架配掛射程達180公里空對地飛彈的轟六戰機，從宮古海域往南飛行，但過程中卻突然轉向朝台灣而來，我方F16戰機緊急升空驅離，轟六才折返離開，當時距離台灣只有300公里。

全球防衛雜誌陳國銘：「他們的一些飛航管控已經到了比較成熟的地步，我們的防空部隊，還是說我們上去的在空機，其實都必須相當謹慎，如果說加上它（轟六）的射程，當然是對台灣有很大的影響。」

軍事專家分析，轟六突然轉向確實不尋常，而這其實也是在刺探我國防空實力。

全球防衛雜誌陳國銘：「轟六或是其他的戰機來測試一下我們的防空能力，說真的對他來講是一舉兩得，其實轟炸機算是所謂的慢速目標，其實我們都還有能力去攔截，這個我們倒不用擔心。」

解放軍頻頻對台武力挑釁，就連美方對台軍售也有意見。

美國國務院日前批准，總額6.2億美金對台愛國者三型飛彈延壽案，中國官媒環球時報總編輯就PO文嗆聲，解放軍有充分能力，一旦爆發戰爭「幾個小時內」就能摧毀台灣，接下來以「小時」計攻下台灣島。

民進黨立委王定宇：「大聲嚷嚷1個小時滅台、2個小時滅台，中華人民共和國是沒有言論自由，但是有吹牛的自由，我們當做笑話看看就好。」

當台灣致力保護自己的安全，中國卻再度用上文攻武嚇招數，不僅主動挑釁，還是造成區域關係緊張的元凶。

成日口炮，射佢老母
依家機會嚟！

佢再嚟就射鳩佢啦 唔忍
先聊者賤

支共同北韓冇分別
北韓邊個搞9我 我就打南韓
支共就搞台灣

對空火控雷達，睇下佢仲敢唔敢黎

打未啊屌

想問好耐，口炮呢個字係邊度嚟？

射落黎就知邊個真係夠膽玩到最後，橫死掂死

一直都係試探緊台灣防守範圍